林鄭月娥：正式宣布引用《緊急法》心，押後立法會選舉一年

行政長官林鄭月娥宣布，因應疫情立法會換屆選舉押後一年，日期延至為2021年9月5日舉行。

她表示，緊急規例條例只能將立法會選舉日期推遲一年，而未能處理立法會未來一年將出現「真空期」問題。她引述國務院指，如何處理立法機關空缺，中央將依法提請人大常委會作出決定。

林鄭月娥表示，已就事件向中央政府呈交緊急報告、尋求支持和指示，國務院已回覆，表示支持行政長官會同行政會議，基於公眾利益和香港實際情況，依法作出立法會選舉推遲一年的決定。

林鄭月娥表示，將撤銷有關9月6日換屆選舉的公告，選舉程序即告終結。政府將向有選舉開支的候選人，按申索指引支付款項及退回按金予候選人。